鄭文傑寄語港人「用盡手段爭民主」

鄭文傑寄語港人「用盡手段爭民主」

【本報訊】普通人可能乘坐半小時巴士就可參加今日的「天下制裁」集會，但正於倫敦尋求保護的英國駐香港總領事館前僱員鄭文傑，卻只能收看網上直播，不知哪一天才能重回遮打花園。他深信遭受中國政府酷刑折磨的人不止自己，仍有很多人需要公眾關心，呼籲香港人今日一定要上街，用盡一切手段爭取民主自由，令中共知道港人無被嚇怕之外，也要促請國際社會繼續關注局勢。

相關新聞：警署輪姦案少女轟鄧炳強抹黑

鄭文傑
(社內相)

斥中共擄走義務中醫

去年8月，鄭文傑在乘坐高鐵回港時，突然在西九站的內地管轄區被內地警方拘捕，後來被押到深圳接受嚴刑逼供，多次遭毆打及折磨，其間見到有另一批香港人同樣遭到問話。後來中國政府對外宣稱拘捕鄭的原因是嫖妓，他獲釋後到英國尋求保護。

鄭文傑接受《蘋果》訪問時表示，最近突然在廣州失蹤、同樣被指控嫖妓的「國難忠醫」創辦人「肥仔」，相信實際上也是遭中共國保擄走及折磨，側面引證了其「唔止我一個受害者」的說法。他批評中共對港人的疑心已達驚弓之鳥的地步，連一個提供義務中醫服務的良民都要擄走逼供，令人感到非常憂慮，「我哋每一個人都要有心理準備，隨時會被中共政治清算」。

鄭文傑呼籲香港人今日一定要繼續上街，告訴中共無論它以甚麼手段打壓香港人，市民都不會害怕；同時亦要向國際社會展示香港人爭取民主自由的決心，與全球連線對抗中共。

他續指，明白大家都會感到疲累，但他希望內心的一團火不要熄滅，「各位香港人唔好放棄，既然都已經申請咗不反對通知書，所有合法渠道我哋都要爭取」。他強調，元旦有100萬人上街，依然維持到運動初期的規模，加上整場運動成功改變了香港區議會和台灣總統選舉的結果，所以大家毋須感到灰心。

■記者陳建平

一陣 14:00 集合， 請準時

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行。

go go go

今天不出來 下次出不來 珍惜集會遊行自由

push

遮打道見

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

鄭文傑好慘
避到去英國仲要俾支那攪
同屋企斷絕關係
又要發不自殺聲明
到底支那幾時先會收手
今日三點要迫爆中環呀

我地唔會放棄
人民不惜任何代價
高呼自由公義
一陣見手足

英國佬比得兩年visa 佢
佢唔好咁老定一定長住到響英國
當年黃台仰有BNO都要去德國先做到難民
加上近日英國政府既態度

up

你講嘢難聽過粗口

Mr shithole

英國肯提供武器軍事支援未

塞爆中環

其實鄭文傑去美國可能仲好仲安全